{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_068021",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/7005961'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2023-07-12",
        "domain": "음식점",
        "title": "딱지와 함께하는 요리교실 자취생의 참치김치찌개(제일 기본)"
    },
    "text": "今日はありふれたツナ入りキムチチゲを作りました。 この本当に基本的な料理を紹介しようと準備しました。 調理時間は30分以内で、必要な材料は米のとぎ汁、熟成キムチ、ツナ缶、玉ねぎ、豆腐、みじん切り、薄口醤油、唐辛子粉,ごま油,塩,酢です。 まず、汁を担当する米のとぎ汁とキムチを準備しなければなりませんでした。 キムチは水で洗って使えばいいのですが、スープにキムチが入るのでキムチのスープがあってもあまり関係ありません。 マグロはごま油と一緒に炒めてくれますが、ツナ油が必須ではありませんが、ごま油で炒めるともっとおいしいですよ。 私はマグロをたくさん入れるのが好きなので、2缶用意しました。 キムチは適当な大きさに切って炒めてください。 お肉が少し火が通ったと思ったら、米のとぎ汁を入れて一生懸命炒めてください。 にんにくは韓国人の食べ物に欠かせない材料なのでぜひ入れてください。 私は辛い味が好きで、スープに青陽唐辛子を入れて、唐辛子も入れます。 玉ねぎも入れて煮ればいいです。 チゲとスープはたくさん作った方が味が濃くなりますが、初日に食べるよりその翌日からがもっとおいしいです。 味を調節する時は薄口醤油を1、2スプーン入れて、私はなるべく塩を入れずにキムチスープで味を調節します。 薄く食べるのが好きで、とても健康でおいしいキムチチゲが完成しました。 1人前だったんですが、おっとっとしておいたので、また食べないといけませんね。",
    "QA": [
        {
            "question": "この料理の名前は何ですか？",
            "answer": "ツナ入りキムチチゲです。"
        },
        {
            "question": "この料理の調理時間はどれくらいですか？",
            "answer": "30分以内です。"
        },
        {
            "question": "この料理に必要な材料は何ですか？",
            "answer": "米のとぎ汁、熟成キムチ、ツナ缶、玉ねぎ、豆腐、みじん切り、薄口醤油、唐辛子粉、ごま油、塩、酢が必要です。"
        },
        {
            "question": "キムチスープの代わりにキムチのスープを使っても大丈夫ですか？",
            "answer": "はい、キムチスープがあればキムチを水で洗わずに使用しても問題ありません。"
        },
        {
            "question": "ツナ缶の代わりに他の魚の缶詰を使ってもいいですか？",
            "answer": "はい、ツナ缶の代わりに他の魚の缶詰を使用しても構いません。ただし、ごま油で炒めるとより美味しくなります。"
        },
        {
            "question": "キムチの切り方に特にルールはありますか？",
            "answer": "キムチは適当な大きさに切って炒めれば大丈夫です。"
        },
        {
            "question": "この料理は辛いですか？",
            "answer": "辛さは個人の好みによりますが、辛い味が好きな方は青陽唐辛子を入れても良いでしょう。"
        },
        {
            "question": "この料理は翌日に食べる方がおいしいですか？",
            "answer": "はい、チゲとスープは翌日に食べる方がより味が濃くなります。初日に食べるよりも翌日以降に食べる方がおすすめです。"
        },
        {
            "question": "味を調節する時には何を使えばいいですか？",
            "answer": "薄口醤油を使って味を調節することができます。塩はなるべく使わず、キムチスープで味を調整するのもおすすめです。"
        },
        {
            "question": "この料理は1人前ですか？",
            "answer": "はい、このレシピは1人前の分量です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 453,
        "QA": 395
    }
}